\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper, total={6in,8in}]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{
	Tutor
	}
\fancyhead[C]{
	Stochastik, {\"U}bung Nr. 3}
\fancyhead[R]{Phillip Laur \\ Hannes Jakob}
\geometry{margin=1in}
\linespread{1.3}
\begin{document}
\subsection*{Aufgabe 1}
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{E}[e^{uX}] & =\sum_{i=0}^{\infty}e^{uk}\mathbb{P}(X=k) \\
& = e^{-\lambda}\sum_{i=0}^{\infty}e^{uk}\cdot\frac{\lambda^k}{k!} \\
& = e^{-\lambda}\sum_{i=0}^{\infty}(e^u)^k\cdot\frac{\lambda^k}{k!} \\
& = e^{-\lambda}\sum_{i=0}^{\infty}\frac{(e^u\cdot\lambda)^k}{k!} \\
& = e^{-\lambda}\cdot e^{e^u\cdot\lambda} \\
& = e^{(e^u-1)\cdot\lambda}
\end{split}
\end{equation*}
\subsection*{Aufgabe 2}
Es gilt nat{\"u}rlich
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(X=n) & = \sum_{i=0}^n\mathbb{P}(X_1=i, X_2=n-i) \\
& = \sum_{i=0}^n\mathbb{P}(X_1=i)\cdot\mathbb{P}(X_2=n-i) \\
& = e^{-(\lambda_1+\lambda_2)}\sum_{i=0}^n\frac{\lambda_1^i}{i!}\frac{\lambda_2^{n-i}}{(n-i)!} \\
& = e^{-(\lambda_1+\lambda_2)}\sum_{i=0}^n\lambda_1^i\lambda_2^{n-i}\frac{n!}{i!(n-i)!}\cdot\frac{1}{n!} \\
& = e^{-(\lambda_1+\lambda_2)}\sum_{i=0}^n\lambda_1^i\lambda_2^{n-i}\binom{n}{i}\cdot\frac{1}{n!} \\
& = e^{-(\lambda_1+\lambda_2)}\frac{(\lambda_1+\lambda_2)^n}{n!}
\end{split}
\end{equation*}
Dies ist die Verteilung einer Poisson-verteilten Zufallsvariable mit Intensit{\"a}t $\lambda_1+\lambda_2$.
\subsection*{Aufgabe 3}
\subsubsection*{(a)}
Ja, da $\mathbb{P}(A|B)$ f{\"u}r $A\in\mathcal{F}$ ein Wahrscheinlichkeitsma{\ss} definiert.
\subsubsection*{(b)}
Nein, f{\"u}r $A=\Omega$ ist
$$\mathbb{P}(A|B^c)=1\neq0=1-1=1-\mathbb{P}(A|B)$$
\subsubsection*{(c)}
$$\mathbb{P}(A|B)=\frac{\mathbb{P}(A\cap B)}{\mathbb{P}(B)}=\frac{\mathbb{P}(B)}{\mathbb{P}(B)}=1$$
\subsubsection*{(d)}
Nein, da in diesem Fall $\mathbb{P}(A|B)=\mathbb{P}(A\cap B)=\mathbb{P}(B)$, was nicht notwendigerweise gleich zu $\mathbb{P}(A)$ ist.
\subsubsection*{(e)}
Unentscheidbar in ZFC.
\subsubsection*{(f)}
Nein, falls $B=A^c$ mit $\mathbb{P}(A)\neq0$, ist $\mathbb{P}(A|B)=0<\mathbb{P}(A)$.
\subsubsection*{(g)}
Nein, falls $B=A^c$ mit $\mathbb{P}(B)\neq0$, ist $\mathbb{P}(A|B)=0<\mathbb{P}(B)$.
\subsubsection*{(h)}
$$\mathbb{P}(A|B)=\frac{\mathbb{P}(A\cap B)}{\mathbb{P}(B)}\geq\mathbb{P}(A\cap B)$$
Da $\mathbb{P}(B)\leq1$.
\subsection*{Aufgabe 4}
\subsubsection*{(a)}
$\Omega=\{x\in \{100\}^2|x_1\neq x_2\}$, $B=\{x\in \Omega|\exists i x_i\in\{1,...,20\}\}, A=\{x\in \Omega|\exists j x_j\in\{80,...,100\}\}$, dann gilt
$\mathbb{P}(B)=\frac{\binom{20}{2}+\binom{20}{1}\cdot\binom{80}{1}}{\binom{100}{2}}=\frac{190+1600}{4950}$\\
$\mathbb{P}(A\cap B)\frac{\binom{20}{1}\cdot\binom{21}{1}}{\binom{100}{2}}=\frac{420}{4950}$\\
$\mathbb{P}(A|B)=\frac{\mathbb{P}(A\cap B)}{\mathbb{P}(B)}=\frac{420}{1790}$
\subsubsection*{(b)}
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(A) & =\mathbb{P}(A|B)\cdot\mathbb{P}(B)+\mathbb{P}(A|B^c)\cdot\mathbb{P}(B^c) \\
& = \mathbb{P}(A|B)\cdot\mathbb{P}(B)+(1-\mathbb{P}(A^c|B^c))(1-\mathbb{P}(B)) \\
& = \frac{98}{100\cdot1000}+\frac{1}{100}\cdot\frac{999}{1000} \\
& = \frac{1098}{100000}
\end{split}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(B|A) & =\frac{\mathbb{P}(A|B)\cdot\mathbb{P}(B)}{\mathbb{P}(A)}\\
& =\frac{98\cdot1\cdot100000}{100\cdot1000\cdot1098}
\end{split}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(B|A^c) & = \frac{1-\mathbb{P}(A|B)\cdot\mathbb{P}(B)}{1-\mathbb{P}(A)} \\
& = \frac{2\cdot1\cdot100000}{100\cdot1000\cdot98902}
\end{split}
\end{equation*}
\subsection*{Aufgabe 5}
\subsubsection*{(a)}
Die Wahrscheinlichkeit, dass in einer Stichprobe von 10 Gl{\"u}hbirnen keine defekte vorhanden ist (falls $1\%$ defekt ist), ist
$$\frac{1980}{2000}\cdot\frac{1979}{1999}\cdot...=\frac{1980!}{970!}\cdot\frac{1990!}{2000!}$$
Also ist die Wahrscheinlichkeit, dass das Paket angenommen wird
$$1-\frac{1980!\cdot1990!}{2000!\cdot1970!}$$
\subsubsection*{(b)}
Die Wahrscheinlichkeit, dass in einer Stichprobe von 10 Gl{\"u}hbirnen keine defekte vorhanden ist (falls $10\%$ defekt sind), ist
$$\frac{1800}{2000}\cdot...=\frac{1800!}{1790!}\cdot\frac{1990!}{2000!}$$
Dies entspricht der Wahrscheinlichkeit, dass das Paket angenommen wird.
\end{document}